# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: LinM-0.8.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: la9527@daum.net\n"
"POT-Creation-Date: 2008-10-21 15:27+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2007-12-31 01:12+0900\n"
"Last-Translator: la9527@daum.net\n"
"Language-Team: la9527@daum.net\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:12 src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:22
#: src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:379 src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:661
#: src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:754
#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:30
#: src/ncurses/dialog/dialog_config.cpp:19
#: src/ncurses/dialog/dialog_replace.cpp:31 src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:55
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:86
msgid "Yes(Y)"
msgstr "예(Y)"

#: src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:87
msgid "No(N)"
msgstr "아니오(N)"

#: src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:380 src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:522
#: src/ncurses/dialog/dialogbox.cpp:755
#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:31
#: src/ncurses/dialog/dialog_config.cpp:20
#: src/ncurses/dialog/dialog_replace.cpp:32 src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:56
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1541 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1555
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1596 src/ncurses/ncurses_editor.cpp:499
#: panel/common/panel.cpp:472 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:947
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1259 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:701
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1120 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1310
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:582 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:890
#: panel/vfs/dirreader.cpp:441 panel/vfs/dirreader.cpp:744
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1004 panel/vfs/dirreader.cpp:1226
#: editor/editor.cpp:845 editor/editorexecute.cpp:713
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:10
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:12
msgid "SFTP"
msgstr "SFTP"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:13
msgid "FTP"
msgstr "FTP"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:14
msgid "SAMBA"
msgstr "삼바"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:16
msgid "Protocol"
msgstr "프로토콜"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:17
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:18 src/ncurses/mlsmenu.cpp:72
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:160
msgid "Directory"
msgstr "디렉토리"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:19
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:21
msgid "UserName"
msgstr "사용자명"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:22
msgid "Password"
msgstr "패스워드"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:24
msgid "PublicKey"
msgstr "공개키"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:25
msgid "PrivateKey"
msgstr "개인키"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:464
msgid "Anonymous"
msgstr "익명여부"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:633
msgid "Insert"
msgstr "추가"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:634
msgid "Modify"
msgstr "수정"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:635
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:62 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:867
#: panel/vfs/dirreader.cpp:828
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/ncurses/dialog/dialog_remoteconnprops.cpp:636
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/ncurses/dialog/dialog_config.cpp:17 src/ncurses/mlsmenu.cpp:134
#: sh/keyset.cfg:342
msgid "Configure"
msgstr "설정"

#: src/ncurses/dialog/dialog_replace.cpp:28 src/ncurses/mlsmenu.cpp:56
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:242 src/ncurses/mlsmenu.cpp:243
#: editor/editorcmd.cpp:111 editor/editorcmd.cpp:112 sh/keyset.cfg:354
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#: src/ncurses/dialog/dialog_replace.cpp:29 src/ncurses/ncurses_editor.cpp:440
#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:496 src/ncurses/ncurses_editor.cpp:502
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:248 sh/keyset.cfg:357
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#: src/ncurses/mainframe.cpp:619
msgid "configure command not found.."
msgstr "설정을 발견할수 없습니다.."

#: src/ncurses/mainframe.cpp:620
#, c-format
msgid "[%s]"
msgstr "[%s]"

#: src/ncurses/mainframe.cpp:621 src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:312
#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:92 src/ncurses/main_ncurces.cpp:435
#: src/ncurses/main_ncurces.cpp:473 src/ncurses/cmd_editor_imp.cpp:226
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:430 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:503
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:661 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:682
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:709 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:857
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:980 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1222
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1237 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1251
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1424 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1430
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1706 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1828
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1841 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1902
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1946 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1965
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:2019 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:2050
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:2145 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:271
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:297 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:334
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:480 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:578
#: panel/common/panel.cpp:224 panel/common/panel.cpp:234
#: panel/common/panel.cpp:248 panel/common/panel.cpp:257
#: panel/common/panel.cpp:455 panel/common/panel.cpp:640
#: panel/common/panel.cpp:944 panel/common/mcd.cpp:678
#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:32 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:183
#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:217 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:265
#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:285 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:322
#: panel/vfs/archive/archive.cpp:1464 panel/vfs/archive/archive.cpp:1527
#: panel/vfs/archive/archive.cpp:1547 panel/vfs/archive/archive.cpp:1630
#: panel/vfs/archive/archive.cpp:1649 panel/vfs/archive/archive.cpp:1734
#: panel/vfs/archive/archive.cpp:1753 panel/vfs/archive/archive.cpp:1835
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:380 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:405
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:547 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:694
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:719 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:758
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:808 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:841
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:921 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:986
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:996 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1038
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1061 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1093
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1121 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1199
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1227 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1300
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1311 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1354
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1394 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1427
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1511 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1531
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1552 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1608
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1637 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1677
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1697 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1720
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:150 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:159
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:169 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:285
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:301 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:427
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:456 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:496
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:502 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:558
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:644 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:651
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:668 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:675
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:741 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:751
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:830 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:835
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:927 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:935
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:963 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:973
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1050 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1055
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1083 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1104
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1161 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1171
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1215 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1223
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1247 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1276
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:311 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:357
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:556 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:621
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:631 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:673
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:693 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:725
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:754 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:831
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:859 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:929
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:940 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:980
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1018 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1051
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1134 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1154
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1175 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1231
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1257 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1295
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1315 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1360
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1384 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1435
#: panel/vfs/dirreader.cpp:195 panel/vfs/dirreader.cpp:202
#: panel/vfs/dirreader.cpp:210 panel/vfs/dirreader.cpp:239
#: panel/vfs/dirreader.cpp:254 panel/vfs/dirreader.cpp:264
#: panel/vfs/dirreader.cpp:417 panel/vfs/dirreader.cpp:480
#: panel/vfs/dirreader.cpp:491 panel/vfs/dirreader.cpp:533
#: panel/vfs/dirreader.cpp:571 panel/vfs/dirreader.cpp:622
#: panel/vfs/dirreader.cpp:728 panel/vfs/dirreader.cpp:916
#: panel/vfs/dirreader.cpp:950 panel/vfs/dirreader.cpp:987
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1030 panel/vfs/dirreader.cpp:1035
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1061 panel/vfs/dirreader.cpp:1095
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1185 panel/vfs/dirreader.cpp:1208
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1294 panel/vfs/dirreader.cpp:1315
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1341 panel/vfs/dirreader.cpp:1370
#: editor/editor.cpp:258 editor/editor.cpp:280 editor/editor.cpp:301
#: editor/editor.cpp:352 editor/editor.cpp:360 editor/editor.cpp:366
#: editor/editor.cpp:793 editor/editorexecute.cpp:642
#: editor/editorexecute.cpp:662 editor/editorexecute.cpp:674
#: panel/vfs/archive/arcreader.h:71 panel/vfs/archive/arcreader.h:77
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.h:110 panel/vfs/dirreader.h:66
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: src/ncurses/mainframe.cpp:827 src/ncurses/mlsmenu.cpp:59
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:226 editor/editorcmd.cpp:95
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: src/ncurses/mainframe.cpp:827
msgid "Do you really want to select files copy int next panel directory?"
msgstr "선택 화일을 상대편 디렉토리에 복사하시겠습니까?"

#: src/ncurses/mainframe.cpp:850 src/ncurses/mlsmenu.cpp:60 sh/keyset.cfg:285
#: sh/keyset.cfg:332
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: src/ncurses/mainframe.cpp:850
msgid "Do you really want to select files move into next panel directory?"
msgstr "선택 화일을 상대편 디렉토리에 이동하시겠습니까?"

#: src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:52
msgid "[ Owner ]"
msgstr "[ 소유자 ]"

#: src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:53
msgid "[ Group ]"
msgstr "[ 그룹 ]"

#: src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:312 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:2050
msgid "current connect mode or archive mode."
msgstr "접속되었거나 압축모드면 실행할수 없습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:356 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:263
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1626 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1718
msgid "Question"
msgstr "물음"

#: src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:356
msgid "subdirectory files change ?"
msgstr "하위디렉토리까지 변경하시겠습니까?"

#: src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:387
msgid "Chown command"
msgstr "파일소유자권한변경"

#: src/ncurses/cmd_panel_chown.cpp:420 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1794
msgid "Error Info"
msgstr "에러 정보"

#: src/ncurses/cmd_panel_find.cpp:34
msgid "input search filename."
msgstr "찾을 파일명을 입력해주세요."

#: src/ncurses/cmd_panel_find.cpp:39 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:282
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:395 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:470
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1282 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1436
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1457 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:28
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:101 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:704
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:716 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:741
#: panel/common/mcd.cpp:652 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:10
#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:174 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:203
#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:275 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:299
msgid "Wait"
msgstr "대기"

#: src/ncurses/cmd_panel_find.cpp:40 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:283
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:396 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:471
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1283 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1458
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:29 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:705
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:717 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:742
#: panel/common/mcd.cpp:653
msgid "Please wait !!! - Cancel Key [ESC]"
msgstr "잠시만 기다려주세요 !!! - 취소 [ESC]"

#: src/ncurses/cmd_panel_find.cpp:69 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1075
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1370 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1573
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1652 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:528
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:793 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1233
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:707 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:994
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1196 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1272
#: panel/vfs/dirreader.cpp:401 panel/vfs/dirreader.cpp:594
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1142
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: src/ncurses/cmd_panel_find.cpp:69
msgid "File Not Found."
msgstr "파일을 찾지 못했습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_find.cpp:77
#, c-format
msgid "Find List - %d"
msgstr "찾은 파일 리스트 - %d"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:11
#, fuzzy
msgid "file sort (0:none,1:name,2:ext,3:size,4:time,5:color)"
msgstr "파일정렬 (0:없음,1:이름,2:확장자,3:사이즈,4:시간,5:색)"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:14
msgid "max column size ( 0:Auto, 1~6 )"
msgstr "최대 컬럼 (0:자동, 1~6)"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:17
msgid "directory first sort"
msgstr "디렉토리를 처음으로 정렬"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:20
msgid "choice file execute"
msgstr "파일실행시 선택"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:23
msgid "hidden file view"
msgstr "숨김 파일 보기"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:26
msgid "hint view"
msgstr "힌트 보기"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:29
msgid "always screen redraw"
msgstr "항상 화면 다시그리기"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:32
msgid "default use LinM editor."
msgstr "내부 에디터 기본사용"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:35
msgid "external editor program"
msgstr "외부 에디터 프로그램"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:38
msgid "LinM editor tab width"
msgstr "에디터 탭 사이즈"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:41
msgid "LinM editor backup on save"
msgstr "에디터 백업저장"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:44
msgid "LinM editor line number view"
msgstr "에디터 라인 번호 보기"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:47
msgid "line code change '-,+'"
msgstr "라인코드 '-,+'로 변경"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:50
msgid "diff program"
msgstr "diff 프로그램"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:53
msgid "console tansparency"
msgstr "콘솔 투명화 지원"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:56
msgid "always enable change to next window"
msgstr "항상 다음 화면 변경 허용"

#: src/ncurses/cmd_settingchg.cpp:92
msgid "is invalid."
msgstr "가 잘못 입력 되었습니다."

#: src/ncurses/main_ncurces.cpp:436
msgid "configuration files are not compatible. configuration files copy ?"
msgstr "설정파일이 없습니다. 설정파일을 복사하겠습니까?"

#: src/ncurses/main_ncurces.cpp:473
msgid "LinM is already running on this terminal. LinM is return key [ Ctrl+O ]"
msgstr ""
"LinM 이 이미 실행되고 있습니다. LinM 으로 돌아가려면 [ Ctrl+O ] 를 누르세요."

#: src/ncurses/cmd_editor_imp.cpp:226
msgid "NewFile is local use only."
msgstr "새로운파일 생성은 로칼에서만 사용가능합니다."

#: src/ncurses/cmd_editor_imp.cpp:290
msgid "Vim View"
msgstr "Vim 편집"

#: src/ncurses/cmd_editor_imp.cpp:290
msgid "Do you wan't vi editor ?"
msgstr "VI 에디터로 편집하시겠습니까?"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:39 src/ncurses/mlsmenu.cpp:32
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:154 src/ncurses/mlsmenu.cpp:284
#: editor/editorcmd.cpp:130
msgid "About"
msgstr "정보"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:50
msgid "LinM Key List"
msgstr "LinM 키 정보"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:54
msgid "File Panel Key List"
msgstr "LinM 파일보기 키 정보"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:80
msgid "LinM Change Directory Key List"
msgstr "LinM MCD 키 리스트"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:103
msgid "Simple Editor Key List"
msgstr "에디터 키 리스트"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:128
msgid "LinM Function Key List"
msgstr "LinM 기능키 리스트"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:132
msgid "File Panel Function Key List"
msgstr "LinM 파일보기 기능키 리스트"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:148
msgid "LinM Change Directory Function Key List"
msgstr "LinM MCD 기능키 리스트"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:163
msgid "Simple Editor Function Key List"
msgstr "에디터 기능키 리스트"

#: src/ncurses/cmd_common_imp.cpp:178 src/ncurses/mainframe_view.cpp:141
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:33 src/ncurses/mlsmenu.cpp:155
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:283 src/ncurses/mlsmenu.cpp:286
#: editor/editorcmd.cpp:129 editor/editorcmd.cpp:132 sh/keyset.cfg:276
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:66
msgid "Press any key to return LinM..."
msgstr "아무 키를 누르면 LinM 으로 복귀합니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:260
msgid "Edit Parameter"
msgstr "파라미터 편집"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:263
msgid "Do you want to run this operation?"
msgstr "정말로 실행하시겠습니까?"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:430
msgid "Don't directory edit."
msgstr "디렉토리는 편집할 수 없습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:503
msgid "File loading failure."
msgstr "파일을 읽을수 없습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:623 sh/keyset.cfg:293
msgid "LinM Quit"
msgstr "LinM 종료"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:623
msgid "Do you really want to quit the LinM ?"
msgstr "정말로 LinM을 종료하겠습니까?"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:682 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1828
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:271
msgid "current remote connected."
msgstr "현재 접속되어 있습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:690
msgid "Input sftp,ftp,smb connect url (ex. sftp://user:pswd@hostname)"
msgstr ""
"sftp,ftp,smb 접속 URL 을 입력해 주세요. (ex. sftp://user:pswd@hostname)"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:709 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:2019
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:297
msgid "input url invalid format."
msgstr "URL 입력 형식이 잘못되었습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:728 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:315
msgid "Remote Close"
msgstr "접속 종료"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:728 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:315
msgid "Do you really want to remote connection close ?"
msgstr "접속을 정말로 종료하겠습니까?"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:857 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:980
#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:480 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:578
#: panel/common/panel.cpp:224 panel/common/panel.cpp:248
msgid "plugin not found."
msgstr "플러그인을 발견할 수 없습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1222 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1237
#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1251
msgid "Don't execute remote connect or archive file view."
msgstr "접속되었거나 압축파일이면 실행할수 없습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1290 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:749
#, c-format
msgid "  Selected files     %10s  /  %10s byte  "
msgstr "  선택 파일들        %10s  /  %10s 바이트  "

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1294 src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:753
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:66
msgid "Size info"
msgstr "사이즈정보"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1395
msgid "Input name of the compressed file. [filename]"
msgstr "압축 확장자를 뺀 파일명을 입력해주세요. [파일명]"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1424
msgid "input file used."
msgstr "입력파일이 사용중입니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1434
msgid "Please wait !!! - Compress file ["
msgstr "기다려 주세요 !!! - 압축 파일 ["

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1472
#, c-format
msgid "Selected files     %10s  /  %10s byte  "
msgstr "선택된 파일들      %10s  /  %10s 바이트  "

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1509
msgid "Clipboard View"
msgstr "클립보드 데이터보기"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1526
msgid "Compress the select files."
msgstr "선택된 파일 압축"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1552
msgid "Current file install."
msgstr "현재 파일 인스톨."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1594
msgid "Install"
msgstr "인스톨"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1595
msgid "Install Nodeps"
msgstr "강제 인스톨(nodeps)"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1623
msgid "Do you want install current file ?"
msgstr "현재파일을 인스톨 하시겠습니까?"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1706
msgid "chmod local file system only."
msgstr "파일권한 변경은 로칼에서만 가능합니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1718
msgid "subdirectory files permision change ?"
msgstr "하위디렉토리까지 파일권한을 변경하겠습니까?"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1746
msgid "set user ID on execution"
msgstr "실행을 위한 사용자 ID 설정"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1747
msgid "set group ID on execution"
msgstr "실행을 위한 그룹 ID 설정"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1748
msgid "sticky bit"
msgstr "스티키비트"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1750
msgid "read by owner"
msgstr "소유자 읽기"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1751
msgid "write by owner"
msgstr "소유자 쓰기"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1752
msgid "execute/search by owner"
msgstr "소유자 실행/검색"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1754
msgid "read by group"
msgstr "그룹 읽기"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1755
msgid "write by group"
msgstr "그룹 쓰기"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1756
msgid "execute/search by group"
msgstr "그룹 실행/검색"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1758
msgid "read by other"
msgstr "기타 읽기"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1759
msgid "write by other"
msgstr "기타 쓰기"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1760
msgid "execute/search by other"
msgstr "기타 실행/검색"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1764
msgid "Chmod selected files"
msgstr "선택된 파일 권한 변경"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1841
msgid "Terminal size is too small."
msgstr "터미널 사이즈가 작습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1865
msgid "Remote Connect Properties"
msgstr "원격 접속 설정"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1888
msgid "Remote Connect Insert"
msgstr "원격 접속 추가"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1902 src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1946
msgid "Connection Name Overlapping."
msgstr "기존 이름을 덮어썼습니다."

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1931
msgid "Remote Connect Modify"
msgstr "원격 접속 수정"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:1963
#, c-format
msgid "Do you really remove connection infomation? - %s"
msgstr "접속정보를 정말로 삭제 하시겠습니까? - %s"

#: src/ncurses/cmd_panel_imp.cpp:2145
msgid "this system can't console mode."
msgstr "현재 시스템에서 콘솔모드를 지원하지 못합니다."

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:383
msgid "[Ins]"
msgstr "[삽입]"

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:385
msgid "[Ovr]"
msgstr "[수정]"

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:388
msgid "[Select]"
msgstr "[선택]"

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:416
msgid "[Read Only]"
msgstr "[읽기전용]"

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:423
msgid "[Change]"
msgstr "[변경됨]"

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:497
msgid "Replace All"
msgstr "전체바꾸기"

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:498 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:943
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1255 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:697
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1116 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:578
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:886 panel/vfs/dirreader.cpp:437
#: panel/vfs/dirreader.cpp:742 panel/vfs/dirreader.cpp:1000
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1223
msgid "Skip"
msgstr "넘기기"

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:557
msgid "Replace Next"
msgstr "다음바꾸기"

#: src/ncurses/ncurses_editor.cpp:558 editor/editorexecute.cpp:791
msgid "End of document reached. Continue from the begining?"
msgstr "마지막까지 찾았습니다. 다시 찾겠습니까?"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:135 src/ncurses/mlsmenu.cpp:219
#: editor/editorcmd.cpp:88
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:136 sh/keyset.cfg:277
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:137 src/ncurses/mlsmenu.cpp:127
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:191 src/ncurses/mlsmenu.cpp:254
msgid "Split"
msgstr "화면분할"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:138
msgid "Shell"
msgstr "쉘 명령"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:139 sh/keyset.cfg:289
msgid "MCD"
msgstr "MCD"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:140 sh/keyset.cfg:290
msgid "QCD"
msgstr "QCD"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:146 src/ncurses/mainframe_view.cpp:165
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:53 src/ncurses/mlsmenu.cpp:168
msgid "ClipCopy"
msgstr "클립복사"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:147 src/ncurses/mainframe_view.cpp:166
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:52 src/ncurses/mlsmenu.cpp:167
msgid "ClipCut"
msgstr "클립자르기"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:148 src/ncurses/mainframe_view.cpp:167
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:54 src/ncurses/mlsmenu.cpp:169
msgid "ClipPaste"
msgstr "붙여넣기"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:149 sh/keyset.cfg:353
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:151
msgid "RemoteConnect"
msgstr "원격 접속"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:156
msgid "SubDirOneSearch"
msgstr "하위폴더검색"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:158
msgid "SubDirAllSearch"
msgstr "전체하위폴더검색"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:160
msgid "SubDirClear"
msgstr "하위폴더화면삭제"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:168
msgid "SelectMode"
msgstr "선택모드"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:195
msgid "Hint: "
msgstr "힌트: "

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:217
msgid "Select the directory where you want to extract these files."
msgstr "압축 풀 디렉토리를 선택해 주세요."

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:225
msgid "Select the directory where you want to copy these files."
msgstr "복사할 디렉토리를 선택해 주세요."

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:230
msgid "Select the directory where you want to move these files."
msgstr "이동할 디렉토리를 선택해 주세요."

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:292 src/ncurses/mlsmenu.cpp:48
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:213 editor/editorcmd.cpp:82
msgid "File"
msgstr "파일"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:293
msgid "Dir"
msgstr "디렉토리"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:294
msgid "Byte"
msgstr "바이트"

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:298
msgid " Selected ("
msgstr " 선택 ("

#: src/ncurses/mainframe_view.cpp:299
#, fuzzy
msgid "Bytes)"
msgstr "바이트"

#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:100
msgid "Please wait !!! - Uncompress file ["
msgstr "잠시만 기다려 주세요 !!! - 압축 풀 파일 ["

#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:276
msgid "Input sftp(ftp) connect url (sftp://user:pswd@hostname)"
msgstr "sftp(ftp) 접속 URL을 입력하십시오. (sftp://user:passwd@hostname)"

#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:334
msgid "remove not root directory. !!!"
msgstr "루트 디렉토리는 삭제할수 없습니다. !!!"

#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:700
msgid "All Rescan"
msgstr "전체 검색"

#: src/ncurses/cmd_mcd_imp.cpp:701
msgid "Do you really want to directory all rescan ?"
msgstr "전체 디렉토릴 재검색하겠습니까?"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:35
msgid "Quit LinM"
msgstr "LinM 종료"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:38 src/ncurses/mlsmenu.cpp:39
#: panel/common/panel.cpp:466
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:40
msgid "Run(select)"
msgstr "실행(선택)"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:42
msgid "Console Mode"
msgstr "콘솔모드"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:43
msgid "Shell command"
msgstr "쉘 명령"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:45
msgid "View console"
msgstr "콘솔보기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:49 src/ncurses/mlsmenu.cpp:214
#: editor/editorcmd.cpp:83
msgid "New"
msgstr "새로운파일"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:50
msgid "Touch File"
msgstr "공파일생성"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:57 sh/keyset.cfg:311
msgid "Diff"
msgstr "파일비교"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:61 src/ncurses/mlsmenu.cpp:162
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:785 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:944
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:978 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1256
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1287 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:413
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:698 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:733
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1117 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1150
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:579 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:613
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:887 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:919
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1344 panel/vfs/dirreader.cpp:438
#: panel/vfs/dirreader.cpp:472 panel/vfs/dirreader.cpp:1001
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1023 panel/vfs/dirreader.cpp:1360 sh/keyset.cfg:282
#: sh/keyset.cfg:330
msgid "Rename"
msgstr "이름수정"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:63 sh/keyset.cfg:309
msgid "Chmod"
msgstr "파일권한변경"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:64 sh/keyset.cfg:310
msgid "Chown"
msgstr "소유권한변경"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:68
msgid "Select all"
msgstr "전체선택"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:69
msgid "Invert select"
msgstr "선택반전"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:76 src/ncurses/mlsmenu.cpp:164 sh/keyset.cfg:302
msgid "Mount List"
msgstr "마운트리스트"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:77
msgid "SyncDir"
msgstr "디렉토리동기화"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:79 src/ncurses/mlsmenu.cpp:161 sh/keyset.cfg:286
#: sh/keyset.cfg:329
msgid "Mkdir"
msgstr "디렉토리생성"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:80 src/ncurses/mlsmenu.cpp:171
msgid "To parent"
msgstr "부모디렉토리"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:81 src/ncurses/mlsmenu.cpp:172
msgid "To root"
msgstr "루트디렉토리"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:82 src/ncurses/mlsmenu.cpp:173
msgid "To home"
msgstr "홈디렉토리"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:84
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:85
msgid "Forward"
msgstr "앞으로"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:90 src/ncurses/mlsmenu.cpp:176
msgid "Util"
msgstr "유틸리티"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:91
msgid "Remote Connect"
msgstr "원격 접속"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:92 src/ncurses/mlsmenu.cpp:177
msgid "Quick Connect"
msgstr "빠른 접속"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:93 src/ncurses/mlsmenu.cpp:178
msgid "Disconnect"
msgstr "접속종료"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:95
msgid "Extract"
msgstr "압축메뉴"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:97
msgid "Compress (tar.gz)"
msgstr "압축 (tar.gz)"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:98
msgid "Compress (tar.bz2)"
msgstr "압축 (tar.gz2)"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:99
msgid "Compress (zip)"
msgstr "압축 (zip)"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:102 src/ncurses/mlsmenu.cpp:181
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:251 editor/editorcmd.cpp:118
msgid "View"
msgstr "보기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:103 src/ncurses/mlsmenu.cpp:182
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:252 editor/editorcmd.cpp:119 sh/keyset.cfg:279
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:105
msgid "Column AUTO"
msgstr "컬럼 자동"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:107
msgid "Column 1"
msgstr "컬럼 1"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:108
msgid "Column 2"
msgstr "컬럼 2"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:109
msgid "Column 3"
msgstr "컬럼 3"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:110
msgid "Column 4"
msgstr "컬럼 4"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:112
msgid "ViewClip"
msgstr "클립파일보기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:115 src/ncurses/mlsmenu.cpp:185
msgid "Hide hidden file"
msgstr "숨긴파일숨기기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:117 src/ncurses/mlsmenu.cpp:187
msgid "Show hidden file"
msgstr "숨긴파일보기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:120
msgid "Hide owner"
msgstr "소유자 숨기기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:122
msgid "Show owner"
msgstr "소유자 보기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:124 src/ncurses/mlsmenu.cpp:188
msgid "Sort Change"
msgstr "소트변경"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:125 src/ncurses/mlsmenu.cpp:189
msgid "Sort Asc/Descend"
msgstr "소트순서변경"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:128 src/ncurses/mlsmenu.cpp:192
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:255
msgid "Next window"
msgstr "다음화면"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:130 src/ncurses/mlsmenu.cpp:194
msgid "SplitSync On/Off"
msgstr "동기화 켜기끄기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:133 src/ncurses/mlsmenu.cpp:198
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:267
msgid "Option"
msgstr "옵션"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:136 src/ncurses/mlsmenu.cpp:199
#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:268
msgid "Linecode Change"
msgstr "라인코드바꾸기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:137
msgid "Locale Change"
msgstr "영문모드"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:139
msgid "Edit Config"
msgstr "설정편집"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:140
msgid "Edit Keybind"
msgstr "키코드편집"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:141
msgid "Edit Colorset"
msgstr "색편집"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:157
msgid "Quit Mcd"
msgstr "Mcd 종료"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:165
msgid "Size Info"
msgstr "사이즈정보"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:201 src/ncurses/mlsmenu.cpp:269
msgid "Korean Mode"
msgstr "영문모드"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:216 editor/editorcmd.cpp:85
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:217 editor/editorcmd.cpp:86
msgid "Save As"
msgstr "새로저장"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:222 panel/common/panel.cpp:468
#: editor/editorcmd.cpp:91
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:223 editor/editorcmd.cpp:92 sh/keyset.cfg:347
msgid "Undo"
msgstr "실행취소"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:225 editor/editorcmd.cpp:94
msgid "Cut"
msgstr "자르기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:227 editor/editorcmd.cpp:96
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:229 editor/editorcmd.cpp:98
msgid "Indent"
msgstr "들여쓰기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:230 editor/editorcmd.cpp:99 sh/keyset.cfg:346
msgid "Unindent"
msgstr "들여쓰기제거"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:233 editor/editorcmd.cpp:102
msgid "Indent Off"
msgstr "들여쓰기모드"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:235 editor/editorcmd.cpp:104
msgid "Indent On"
msgstr "들여쓰기켜기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:237 editor/editorcmd.cpp:106 sh/keyset.cfg:352
msgid "Select All"
msgstr "전체선택"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:239 editor/editorcmd.cpp:108
msgid "Select Mode"
msgstr "선택모드"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:245 editor/editorcmd.cpp:114
msgid "Find Next"
msgstr "다음찾기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:246 editor/editorcmd.cpp:115
msgid "Find Previous"
msgstr "이전찾기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:257 editor/editorcmd.cpp:121
msgid "Show line numbers"
msgstr "라인번호보기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:259 editor/editorcmd.cpp:123 sh/keyset.cfg:359
msgid "Goto Line"
msgstr "라인이동"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:261 editor/editorcmd.cpp:125 sh/keyset.cfg:360
msgid "Goto First"
msgstr "처음으로"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:262 editor/editorcmd.cpp:126 sh/keyset.cfg:361
msgid "Goto End"
msgstr "마지막으로"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:264
msgid "Vim Editor"
msgstr "Vim 에디터"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:275
msgid "Mouse Mode On"
msgstr "마우스 켜기"

#: src/ncurses/mlsmenu.cpp:277 src/ncurses/mlsmenu.cpp:280
msgid "Mouse Mode Off"
msgstr "마우스 끄기"

#: panel/common/panel.cpp:234 panel/common/panel.cpp:257
msgid "remote disconnected."
msgstr "접속 종료."

#: panel/common/panel.cpp:455 panel/common/panel.cpp:640
msgid "configure file parsing error !!! "
msgstr "로칼 파일 읽기 실패 !!!"

#: panel/common/panel.cpp:467
msgid "Run(root)"
msgstr "루트실행"

#: panel/common/panel.cpp:469
msgid "ExtEditor"
msgstr "외부편집"

#: panel/common/panel.cpp:470
msgid "Parameter"
msgstr "파라미터"

#: panel/common/panel.cpp:471
msgid "Parameter(root)"
msgstr "파라미터(루트)"

#: panel/common/panel.cpp:474 panel/common/panel.cpp:650
msgid "Execute select"
msgstr "실행 선택"

#: panel/common/panel.cpp:516
msgid "Input parameter."
msgstr "입력 파라미터."

#: panel/common/panel.cpp:944 panel/common/mcd.cpp:678
msgid "mounted list local system use only."
msgstr "마운트 리스트는 로칼시스템에서만 가능합니다."

#: panel/common/panel.cpp:977 panel/common/mcd.cpp:711
msgid "go to the mounted directory."
msgstr "마운트된 디렉토리로 이동."

#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:11 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:175
#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:204 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:276
#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:300
msgid "Please wait !!! - Cancel Key [Ctrl+C]"
msgstr "기다려주세요 !!! - 취소 키 [Ctrl+C]"

#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:183 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:217
#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:285 panel/vfs/archive/arcreader.cpp:322
msgid "Uncompress failure !!!"
msgstr "압축 풀기 실패 !!!"

#: panel/vfs/archive/arcreader.cpp:265
msgid "Compress move failure !!!"
msgstr "압축파일은 상태에서는 이동이 불가능합니다."

#: panel/vfs/archive/archive.cpp:96
msgid "File open error !!!"
msgstr "파일 읽기 실패 !!!"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:238
msgid "Input sftp connect url (user:passwd@hostname/dir)"
msgstr "접속할 SFtp URL을 입력하세요 (user:passwd@hostname/dir)"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:259 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:328
msgid "SFtp connect"
msgstr "SFtp 접속"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:259 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:328
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:143 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:284
msgid "Please wait !!!"
msgstr "기다려 주세요 !!!"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:282
msgid "RSA key Finger info"
msgstr "RSA 키 손검증 정보"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:336
msgid "Authentication by password failed."
msgstr "패스워드가 맞지 않습니다."

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:366
msgid "Unable to open a sftp session."
msgstr "sftp 세션을 열수 없습니다."

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:380
msgid "get current dir reading failure !!!"
msgstr "현재 디렉토리 읽기 실패"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:717 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:756
msgid "sftp file reading failure."
msgstr "파일을 읽을수 없습니다."

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:806
#, c-format
msgid "SFtp rename failure !!! [%s]"
msgstr "압축파일은 상태에서는 이동이 불가능합니다. [%s]"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:827 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:445
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1371 panel/vfs/dirreader.cpp:1332
msgid "Make Directory"
msgstr "디렉토리 생성"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:839
#, c-format
msgid "SFtp mkdir failure !!! [%s]"
msgstr "디렉토리 생성 실패 !!! [%s]"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:886 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:520
#, fuzzy
msgid "Copy To"
msgstr "복사"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:918 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1058
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:553 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:690
#, c-format
msgid "File access error (%s), continue? !!! "
msgstr "파일 읽기 불가 (%s), 계속하시겠습니까? !!!"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:942 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1254
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:696 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1115
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:577 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:885
#: panel/vfs/dirreader.cpp:436 panel/vfs/dirreader.cpp:741
#: panel/vfs/dirreader.cpp:999 panel/vfs/dirreader.cpp:1222
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:945 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1257
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:699 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1118
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:580 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:888
#: panel/vfs/dirreader.cpp:439 panel/vfs/dirreader.cpp:743
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1002 panel/vfs/dirreader.cpp:1224
msgid "Overwrite All"
msgstr "전체덮어쓰기"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:946 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1258
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:700 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1119
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:581 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:889
#: panel/vfs/dirreader.cpp:440 panel/vfs/dirreader.cpp:1003
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1225
msgid "Skip All"
msgstr "전체넘기기"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:951 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1262
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:706 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1125
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:586 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:894
#: panel/vfs/dirreader.cpp:445 panel/vfs/dirreader.cpp:746
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1006 panel/vfs/dirreader.cpp:1228
msgid "File exists : "
msgstr "파일이 있습니다 : "

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:986 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1300
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:741 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:621
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:929 panel/vfs/dirreader.cpp:480
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1030
msgid "File exists"
msgstr "파일이 있습니다"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:996 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1311
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:751 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1171
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:631 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:940
#: panel/vfs/dirreader.cpp:491 panel/vfs/dirreader.cpp:1035
msgid "Directory can't rename."
msgstr "디렉토리 이름 수정 실패"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1038 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:651
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:673 panel/vfs/dirreader.cpp:533
msgid "Directory Making error"
msgstr "디렉토리 생성에 실패하였습니다."

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1075 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1370
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1652 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:528
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:793 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1233
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:707 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:994
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1272 panel/vfs/dirreader.cpp:401
#: panel/vfs/dirreader.cpp:594 panel/vfs/dirreader.cpp:1142
msgid "Do you want to stop copy operation?"
msgstr "복사를 중지하겠습니까?"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1090 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:722
#, c-format
msgid "remote file access error (%s), continue? !!! "
msgstr "파일 읽기 불가 (%s), 계속하시겠습니까? !!!"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1121 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:835
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:754
msgid "local file access error, continue?"
msgstr "로칼 원본파일을 읽을수 없습니다. 계속하시겠습니까?"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1168 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:800
#: panel/vfs/dirreader.cpp:373
#, fuzzy
msgid "Copy To "
msgstr "복사"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1196
#, c-format
msgid "SFtp Directory exists, continue !!! [%s]"
msgstr "디렉토리가 존재합니다. 계속하시겠습니까? !!! [%s]"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1225 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1081
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:857 panel/vfs/dirreader.cpp:416
#: panel/vfs/dirreader.cpp:986 panel/vfs/dirreader.cpp:1207
#, c-format
msgid "Source is not found : %s"
msgstr "소스가 없습니다. : %s"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1392 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1247
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1016
msgid "file writing failure. continue?"
msgstr "파일을 쓸수가 없습니다. 계속하시겠습니까?"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1427 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1276
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1051 panel/vfs/dirreader.cpp:622
#: panel/vfs/dirreader.cpp:1185
msgid "File access error, continue?"
msgstr "파일을 읽을수 없습니다. 계속하시겠습니까?"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1447
msgid "sftp delete file"
msgstr "sftp 파일 삭제"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1451 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:871
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1077 panel/vfs/dirreader.cpp:832
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1451
msgid "sftp delete file ?"
msgstr "sftp 파일을 삭제하시겠습니까?"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1453 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:873
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1078 panel/vfs/dirreader.cpp:834
msgid "Counting files..."
msgstr "파일개수를 계산중.."

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1508
#, c-format
msgid "sftp file remove failure : %s : continue ? "
msgstr "ftp 파일 삭제 실패 : %s : 계속하시겠습니까? "

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1531 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1573
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1154 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1196
msgid "Do you want to stop remove operation?"
msgstr "정말 파일을 삭제 하시겠습니까?"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1549
#, c-format
msgid "sftp dir remove failure : %s : %s. continue ? "
msgstr "sftp 디렉토리 삭제 실패 : %s : %s. 계속하시겠습니까 ? "

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1606 panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1634
#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1718 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:674
#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1221 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1229
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1254 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1433
#, c-format
msgid "File access error (%s), continue? !!!"
msgstr "파일 읽기 불가 (%s), 계속하시겠습니까? !!!"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1621 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1244
msgid "sftp view file"
msgstr "sftp 파일 보기"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1672 panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1290
#, c-format
msgid "File access error (%s). !!!"
msgstr "파일 접근 실패 (%s). !!!"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1697 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:558
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1315
msgid "local file access error !!!"
msgstr "로칼 파일 읽기 실패 !!!"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1745 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1307
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1409
msgid "LocalEncode"
msgstr "로칼 인코딩"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1746 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1308
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1410 editor/editorexecute.cpp:707
msgid "EUC-KR"
msgstr "EUC-KR"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1747 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1309
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1411 editor/editorexecute.cpp:708
msgid "UTF-8"
msgstr "UTF-8"

#: panel/vfs/libssh2/SFtpReader.cpp:1749 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1312
#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1413
msgid "Remote filename encode select"
msgstr "원격 파일 인코딩 선택"

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:119
msgid "Input ftp connect url (user:pswd@hostname/dir)"
msgstr "ftp 접속 url (user:pswd@hostname/dir)"

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:143
msgid "Ftp connect"
msgstr "Ftp 접속"

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:492
#, c-format
msgid "File access error (%s) !!!"
msgstr "파일 읽기 불가 (%s), 계속하시겠습니까? !!!"

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:644 panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1055
msgid "Directory exists, continue?"
msgstr "디렉토리가 존재합니다. 계속하시겠습니까?"

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:871 panel/vfs/dirreader.cpp:832
msgid "Delete ?"
msgstr "정말로 삭제합니까?"

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:934
#, c-format
msgid "ftp file remove failure : %s : continue ? "
msgstr "ftp 파일 삭제 실패 : %s : 계속하시겠습니까? "

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:970
#, c-format
msgid "ftp dir remove failure %s : continue ?"
msgstr "ftp 디렉토리 삭제 실패 %s : 계속 하시겠습니까?"

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.cpp:1018
#, fuzzy
msgid "Copy to "
msgstr "복사"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:59
#, c-format
msgid "Samba Connect Input WorkGroup - [%s - %s]"
msgstr "삼바 접속 워크그룹을 입력하세요 - [%s - %s]"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:71
#, c-format
msgid "Samba Connect Input Username - [%s - %s] [%s]"
msgstr "삼바 접속 사용자명을 입력하셍요. - [%s - %s] [%s]"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:82
#, c-format
msgid "Samba Connect Input Passwd - [%s - %s] [%s %s] "
msgstr "삼바 접속 패스워드를 입력하세요. - [%s - %s] [%s %s] "

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:284
msgid "Samba connect"
msgstr "삼바 접속"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:309
#, c-format
msgid "Could not open directory [smb:/%s] - %s"
msgstr "디렉토리 접근 실패 [smb:/%s] - %s"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:828
#, c-format
msgid "Samba Directory exists, continue !!! [%s]"
msgstr "디렉토리가 존재합니다. 계속하시겠습니까? [%s]"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:977
#, c-format
msgid "File write access error (%s), continue? !!! "
msgstr "파일 쓰기 실패 (%s), 계속 하시겠습니까? !!! "

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1073
msgid "samba delete file"
msgstr "파일 삭제"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1077
msgid "samba delete file ?"
msgstr "파일을 삭제 하겠습니까?"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1131
#, c-format
msgid "samba file remove failure : %s : continue ? "
msgstr "파일 삭제 실패 : %s : 계속 하겠습니까?"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1172
#, c-format
msgid "samba dir remove failure : %s : %s. continue ? "
msgstr "파일 삭제 실패 : %s : %s. 계속 하겠습니까?"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1358
#, c-format
msgid "rename failure !!! [%s]"
msgstr "파일이름 수정 실패 !!! [%s]"

#: panel/vfs/samba/SMBReader.cpp:1382
#, c-format
msgid "mkdir failure !!! [%s]"
msgstr "디렉토리 생성 실패 !!! [%s]"

#: panel/vfs/dirreader.cpp:566 panel/vfs/dirreader.cpp:1090
#, c-format
msgid "file link copy failure : %s (%s) : %s. continue ? "
msgstr "파일 링크 복사 실패 : %s (%s) : %s. 계속 하시겠습니까?"

#: panel/vfs/dirreader.cpp:684
#, fuzzy
msgid "Move to"
msgstr "이동"

#: panel/vfs/dirreader.cpp:686
msgid "Calculating file sizes..."
msgstr "파일 개수 계산중..."

#: panel/vfs/dirreader.cpp:904 panel/vfs/dirreader.cpp:1284
#, c-format
msgid "file remove failure : %s : %s. continue ? "
msgstr "파일 삭제 실패 : %s : %s. 계속하시겠습니까 ? "

#: panel/vfs/dirreader.cpp:910 panel/vfs/dirreader.cpp:1289
#, c-format
msgid "link file remove failure : %s : %s. continue ? "
msgstr "링크 파일 삭제 실패 : %s : %s : 계속 하시겠습니까?"

#: panel/vfs/dirreader.cpp:946 panel/vfs/dirreader.cpp:1312
#, c-format
msgid "dir remove failure : %s : %s. continue ? "
msgstr "디렉토리 삭제 실패 : %s : %s. 계속하시겠습니까?"

#: panel/vfs/dirreader.cpp:1061
#, fuzzy
msgid "Directory making error"
msgstr "디렉토리 생성에 실패하였습니다."

#: editor/editor.cpp:258
msgid "This document locale error. current file read only."
msgstr "파일 읽기 실패. 로케일 에러. 읽기 전용으로 읽습니다."

#: editor/editor.cpp:301
msgid "Code convert failure."
msgstr "코드 변경에 실패하였습니다."

#: editor/editor.cpp:785
msgid "go to line number."
msgstr "라인이동"

#: editor/editor.cpp:792
#, c-format
msgid "not digit [%s"
msgstr "숫자가 아닙니다. [%s"

#: editor/editor.cpp:833
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: editor/editor.cpp:834
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: editor/editor.cpp:847
msgid "Editor exit. Do you want to save ?"
msgstr "에디터 종료. 저장하시겠습니까?"

#: editor/editorexecute.cpp:642
msgid "read only file loaded."
msgstr "읽기 전용으로 로드됨."

#: editor/editorexecute.cpp:649
msgid "File New"
msgstr "새로운파일"

#: editor/editorexecute.cpp:649
msgid "New file. Do you want to save ?"
msgstr "새로운 파일을 선택하였습니다. 기존파일을 저장하시겠습니까?"

#: editor/editorexecute.cpp:662
msgid "current file using."
msgstr "파일을 사용하고 있습니다."

#: editor/editorexecute.cpp:674
msgid "This file read only."
msgstr "현재파일은 읽기전용입니다."

#: editor/editorexecute.cpp:706
msgid "Current Encode"
msgstr "현재 인코딩"

#: editor/editorexecute.cpp:710
msgid "UNIX Mode"
msgstr "UNIX 모드"

#: editor/editorexecute.cpp:712
msgid "DOS Mode"
msgstr "DOS 모드"

#: editor/editorexecute.cpp:715
msgid "Encoding convert."
msgstr "인코딩 바꿈"

#: editor/editorexecute.cpp:747
msgid "Find Text."
msgstr "다음 문자열"

#: editor/editorexecute.cpp:790 sh/keyset.cfg:355
msgid "FindNext"
msgstr "다음찾기"

#: editor/editorexecute.cpp:837 sh/keyset.cfg:356
msgid "FindPrevious"
msgstr "이전찾기"

#: editor/editorexecute.cpp:838
msgid "First of document reached. Continue from the begining?"
msgstr "처음까지 찾았습니다. 다시 찾겠습니까?"

#: panel/vfs/ftp/ftpreader.h:110
msgid "ftp file move fail !!!"
msgstr "ftp 파일 이동은 할 수 없습니다 !!!"

#: sh/keyset.cfg:278
msgid "Console View & Ftp Close"
msgstr "콘솔 보기 & Ftp 접속 종료"

#: sh/keyset.cfg:283
msgid "Editor"
msgstr "편집"

#: sh/keyset.cfg:284
msgid "VIM"
msgstr "VIM"

#: sh/keyset.cfg:287 sh/keyset.cfg:331
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: sh/keyset.cfg:288 sh/keyset.cfg:340
msgid "SizeInfo"
msgstr "사이즈정보"

#: sh/keyset.cfg:292
msgid "File or Directory Select"
msgstr "파일이나 디렉토리 선택"

#: sh/keyset.cfg:294 sh/keyset.cfg:334 sh/keyset.cfg:362
msgid "Next Window"
msgstr "다음화면"

#: sh/keyset.cfg:295
msgid "Window Split"
msgstr "화면분할"

#: sh/keyset.cfg:296
msgid "Command Shell"
msgstr "쉘 명령"

#: sh/keyset.cfg:298
msgid "Copy files into clipboard."
msgstr "클립보드로 파일 복사"

#: sh/keyset.cfg:299
msgid "Cut files into clipboard."
msgstr "클립 보드 파일 자르기"

#: sh/keyset.cfg:300
msgid "Clipboard files current directory paste."
msgstr "현재 디렉토리에 파일 복사 및 이동."

#: sh/keyset.cfg:301
msgid "Clipboard files view."
msgstr "클립보드 데이터보기"

#: sh/keyset.cfg:304
msgid "Go back directory"
msgstr "이전 디렉토리로 이동"

#: sh/keyset.cfg:305
msgid "Go forward directory"
msgstr "앞 디렉토리로 이동"

#: sh/keyset.cfg:307
msgid "Editor new file"
msgstr "새로운 파일 편집"

#: sh/keyset.cfg:308
msgid "Touch file"
msgstr "공파일생성"

#: sh/keyset.cfg:313
msgid "Remote"
msgstr "원격접속"

#: sh/keyset.cfg:314
msgid "Sync Directory"
msgstr "상대편 디렉토리와 같게 변경"

#: sh/keyset.cfg:315
msgid "Console Mode (MC similar)"
msgstr "콘솔모드 (MC와 비슷한 형태)"

#: sh/keyset.cfg:318
msgid "search subdirectory."
msgstr "하위 디렉토리 검색"

#: sh/keyset.cfg:319
msgid "all search directory."
msgstr "전체 디렉토리 검색"

#: sh/keyset.cfg:320
msgid "subdirectory tree screen clean."
msgstr "하위 디렉토리 트리 지움"

#: sh/keyset.cfg:322
msgid "current directory into clipboard."
msgstr "현재디렉토리 클립보드 복사"

#: sh/keyset.cfg:323
msgid "cut current directory into clipboard."
msgstr "현재디렉토리 클립보드 복사"

#: sh/keyset.cfg:324
msgid "clipboard directory is current directory paste."
msgstr "클립보드 정보를 복사 및 이동"

#: sh/keyset.cfg:326
msgid "ftp/sftp connect"
msgstr "ftp/sftp/samba 접속"

#: sh/keyset.cfg:327
msgid "connect close"
msgstr "접속종료"

#: sh/keyset.cfg:335 sh/keyset.cfg:363
msgid "Split Window"
msgstr "다음화면"

#: sh/keyset.cfg:337
msgid "All Scan"
msgstr "전체 검색"

#: sh/keyset.cfg:338
msgid "Scan"
msgstr "검색"

#: sh/keyset.cfg:339
msgid "MountList"
msgstr "마운트리스트"

#: sh/keyset.cfg:345
msgid "Indent(Tab)"
msgstr "들여쓰기"

#: sh/keyset.cfg:348
msgid "Cut Clipboard"
msgstr "클립자르기"

#: sh/keyset.cfg:349
msgid "Copy Clipboard"
msgstr "클립복사"

#: sh/keyset.cfg:350
msgid "Paste Clipboard"
msgstr "클립붙여넣기"

#: sh/keyset.cfg:351
msgid "Indent Mode(On/Off)"
msgstr "들여쓰기모드(켜기/끄기)"

#: sh/keyset.cfg:358
msgid "LineView"
msgstr "라인보기"

#: sh/keyset.cfg:364
msgid "BoxCode Change"
msgstr "라인코드바꾸기"

#: sh/keyset.cfg:365
msgid "Language change"
msgstr "라인코드바꾸기"

#: sh/keyset.cfg:366
msgid "New Document"
msgstr "새로운 파일 편집"

#: sh/keyset.cfg:367
msgid "Document Save"
msgstr "편집된 파일 저장"

#: sh/keyset.cfg:368
msgid "Document Save As"
msgstr "새로저장"

#: sh/keyset.cfg:369
msgid "Vim editor"
msgstr "Vim 에디터"

#~ msgid "To "
#~ msgstr "To "

#~ msgid "ftp view file"
#~ msgstr "ftp 파일 보기"

#~ msgid "Bytes)       "
#~ msgstr "바이트)      "
